Sellsammal teispool lehhe peal nimmetud pääwal tulli kohto ette Koddila walla naene Marri Ragel,ja kaebas,temmal on Reiwella Reino Willarti käest saada wiis Rbk rahha ja üks küllimit rukkid;selle rahha eest piddanud temma Reino käest ühhe linnopuu saama,agga Rein ei olle mitte annud.
Ette kutsutud:Rein Willart.Se wastas,jah,Marri ostis minno käest linnopuu,ja maksis rahha sisse,agga ei wiinud omma puud mitte ärra,ja teisel kewwadel surrid linnud ärra,ma lubbasin temmal siis teise puu assemel anda,ja nenda tuuris kolm aastat,ning wiimaks surrid mul ennesel ka soutumaks ärra,ja mul ei olnud siis ennam anda.
Kohto otsus:Kohhus möistis,et Rein peab se küllimit rukkid warsi taggasi maksma,ja linno puu eest kaks Rubl,essimestel Paasto kuu pääwal wälja maksa.Jäid otsusega rahhul.
Kohtomees: Jaan Tiismann +++,Abbimehhed: Mihkel Wiikberg +++, Jaan Esner +++,Kirjutaja: A.Eichen
